\documentclass[epsfig,a4paper,11pt,titlepage,twoside,openany]{book}
\usepackage[paperheight=29.7cm,paperwidth=21cm,outer=1.5cm,inner=2.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry} % Layout definition
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[bottom]{footmisc}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{plain}
\usepackage{setspace}
\usepackage{titlesec} % Custom titles layout
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{hyperref} 
\usepackage{xcolor} 
\usepackage{colortbl}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{soul}
\usepackage{qtree}
\usepackage{tikz} 
\usepackage{float}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{natbib}

\usetikzlibrary{shapes,positioning}
\usetikzlibrary{decorations.pathreplacing}

\usepackage{graphicx} % Required for including images
\usepackage[font=small,labelfont=bf]{caption} 


% Custom colors


\definecolor{customLightGray}{RGB}{239, 240, 241}
\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{TTitle}{RGB}{12,91,122}
\definecolor{TOddRow}{RGB}{255,255,255}
\definecolor{TEvenRow}{RGB}{232,235,244}

% Lstlisting styles


\lstdefinestyle{JavaStyle}{
  frame=tb,
  language=Java,
  aboveskip=3mm,
  belowskip=3mm,
  showstringspaces=false,
  columns=flexible,
  basicstyle={\small\ttfamily},
  numbers=left,
  numberstyle=\tiny\color{gray},
  keywordstyle=\color{blue},
  commentstyle=\color{dkgreen},
  stringstyle=\color{mauve},
  breaklines=true,
  breakatwhitespace=true,
  tabsize=3
}

\lstdefinestyle{JSONStyle}{
  frame=tb,
  language=Java,
  aboveskip=3mm,
  belowskip=3mm,
  showstringspaces=false,
  columns=flexible,
  basicstyle={\small\ttfamily},
  numbers=left,
  numberstyle=\tiny\color{gray},
  keywordstyle=\color{blue},
  comment=[l]{:},
  commentstyle=\color{black},  
  string=[s]{"}{"},
  stringstyle=\color{mauve},
  breaklines=true,
  breakatwhitespace=true,
  tabsize=3
}

\lstdefinestyle{PythonStyle}{
  frame=tb,
  language=Python,
  aboveskip=3mm,
  belowskip=3mm,
  showstringspaces=false,
  columns=flexible,
  basicstyle={\small\ttfamily},
  numbers=left,
  numberstyle=\tiny\color{gray},
  keywordstyle=\color{blue},
  commentstyle=\color{violet},
  %stringstyle=\color{mauve},
  breaklines=true,
  breakatwhitespace=true,
  tabsize=3,
  extendedchars=true,
  alsoletter={'},
  stringstyle=\color{eclipseKeywords}, % style of strings
  string=[s]{"}{"}
}

\singlespacing


% Custom commands


\DeclareRobustCommand{\code}[1]{{\sethlcolor{customLightGray}\hl{#1}}}
\DeclareRobustCommand{\u}[0]{{\textunderscore}}
\DeclareRobustCommand{\r}[0]{{$\rhd\ $}}

\DeclareRobustCommand{\q}[1]{{\lq\lq\textit{#1}\rq\rq\ }}

\DeclareRobustCommand{\e}[1]{{
    \begin{equation}\begin{split}
        #1
    \end{split}\end{equation}
}}

\DeclareRobustCommand{\i}[1]{{
    \begin{enumerate}
        #1
    \end{enumerate}
}}

\DeclareRobustCommand{\-}[1]{{\item[$\bullet$] #1}}

\DeclareRobustCommand{\+}[1]{{\item[$\diamond$] #1}}

\DeclareRobustCommand{\c}[1]{{\sethlcolor{customLightGray}\hl{#1}}}

\DeclareRobustCommand{\tc}[1]{{
    \begin{tcolorbox}\begin{center}
        #1
    \end{center}\end{tcolorbox}
}}

\DeclareRobustCommand{\t}[1]{{
    \begin{tcolorbox}
        #1
    \end{tcolorbox}
}}

\DeclareRobustCommand{\b}[0]{{$\bullet$}}

\DeclareRobustCommand{\u}[1]{{\underline{#1}}}

\DeclareRobustCommand{\ls}[1]{{
    \begin{lstlisting}[mathescape=true, style=JavaStyle] 
        #1
    \end{lstlisting}
}}

\DeclareRobustCommand{\r}[1]{\textcircled{\raisebox{-0.9pt}{#1}}}

\DeclareRobustCommand{\>}[0]{{$\rhd$}}

\DeclareRobustCommand{\l}[1]{{
    \chapter{#1} 
    \label{cha:#1}
}}

\DeclareRobustCommand{\ll}[1]{{
    \section{#1} 
    \label{sec:#1}
}}

\DeclareRobustCommand{\lll}[1]{{
    \subsection{#1} 
    \label{subsec:#1}
}}

\DeclareRobustCommand{\llll}[1]{{
    \subsubsection{#1} 
    \label{subsubsec:#1}
}}

\DeclareRobustCommand{\n}[0]{{
    $ $\\
}}

\DeclareRobustCommand{\img}[3]{{
    \begin{center}
        \includegraphics[scale=#1]{Assets/Images/#2}
        \captionof{figure}{#3}
    \end{center}  
}}

\DeclareRobustCommand{\*}[1]{{
 	\item[$\bullet$] \textbf{#1}
}}


\begin{comment}
    \q double quoted
    \e equation
    \i itemize/enumerate
    \* item bullet 
    \** item diamond 
    \c code 
    \t tcolorbox 
    \b boldface
    \u underline 
    \l listing 
    \r rounded text 
    \> rhd
    \# 
    \## 

    tabular 
    fbox
\end{comment}


% Custom Templates


\DeclareRobustCommand{\NoteWithFrotispiece}[1]{{
    \begin{document}
    \pagenumbering{gobble} 
    \input{Chapters/frontispiece.tex}
    \clearpage
    \pagestyle{plain} 
    \mainmatter
        \tableofcontents
        \clearpage
        \begingroup
        \renewcommand{\cleardoublepage}{} 
        \renewcommand{\clearpage}{} 
        \titleformat{\chapter}{\normalfont\Huge\bfseries}{\thechapter}{1em}{}
        \titlespacing*{\chapter}{0pt}{0.60in}{0.3in}
        \titlespacing*{\section}{0pt}{0.40in}{0.2in}
        \titlespacing*{\subsection}{0pt}{0.20in}{0.1in}
        \titlespacing*{\subsubsection}{0pt}{0.10in}{0.1in}
        \raggedbottom
            #1
        \endgroup

        \addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliografia} % aggiunta del capitolo nell'indice
        \bibliographystyle{plain} % stile con ordinamento alfabetico in funzione degli autori
        \bibliography{biblio}
    \end{document}
}}
